邊到可以比錢睇4k 60fps戲？例如avengers infinity war

上網又搵到60fps trailersmooth 過我係戲院睇好多倍

如果我要睇依種質素嘅4k 60fps戲，應該去咩網買？（土地問題唔想買藍光碟）apple tv係咪得4k hdr only?

60FPS有D位反而唔假假地

應該好少戲會拍60fps
好似新啲都係48fps

絲打？唔洗錢，我屋企

李安拍左兩套，好似係120FPS

太清就有啲假

60fps合成嫁下話，有啲鏡頭太假

早幾年係台灣睇過，全世界得五間戲院播到果個規格，但真係同一般睇電影好唔同，畫面立體好多好多

應有流暢度黎，慣左就唔假

你睇得多youtube d 60fps片
一睇返戲就好唔慣

Youtube果啲係假片嚟
真正電影係拍24fps
除咗李安 Billy Lynn 同年底Will Smith套雙子拍過120fps
同埋哈比人3集用48fps

4k無

諗起都嬲，睇動作戲仲7撚過睇人打動作game

都唔明d大導大監製諗咩2019都仲係咁食古不化，我真係寧願睇假60都唔想睇真28

其實好似係motion blur ge問題， 電影24fps 個motion blur 好似係對人眼黎講已經夠自然

打機同睇電影係唔同架，好似有理論講過電影24fps俾人感覺最自然

有咩理論唔理論唔通話1080高清已經夠高清，連粒墨都睇到啦
所以再上4k會加大特技、化妝、後制成本，令到件事好唔自然，所以唔上4k?

24 fps d打鬥、槍戰真係7到冇眼睇，大導又鐘意鏡頭一齊震，都唔知做乜鳩

利申，睇fake 60fps片頭仲爽過睇套真戲

高清同FPS兩樣野黎，溝埋黎講想點？
基本上電影24FPS係人眼構造上面足以做到流暢畫面
而且24FPS構建既動態模糊、抖動、頓挫感接近人眼所體驗嘅官感
簡單黎講就係真實感

太smooth仲咁多action長時間睇唔少人會唔舒服

太清會頭暈當初高清出個陣都有堆人咁講

想睇

係兩樣野黎，但都係講緊一條片質素，缺一不可

60fps可以係動態下睇得清毛髮，24fps動態下睇毛髮睇到模糊哂，簡單d講就係失真

60fps要學一學3d、imax搵大導拍返套阿帆達/變形金剛個類大作逼成個產業改變下先係出路

哈比人我記得勁多人話48fps似打機又頭暈喎
當年我去台灣睇比利林恩，開頭完全唔覺自己睇緊戲 好似去咗展覽睇科技咁

ON9，言下之意24FPS代表質素差？
動態下睇得清毛髮你去打機好過

依家就係60fps動態都睇得清毛髮，睇過生態記錄片就明。24fps片頭同假60fps片頭，睇過都知24完全係垃圾級有8成動作時間都係模糊到極點，你鐘意睇模糊都唔好阻住人地睇流暢啦係到盲撐

就好似比錢睇av，得360p咁。之後個片商同你講，1080P會露哂女優d瘡、墨屎出黎，所以360P is the best咁

收皮啦又講高清類比
24FPS動態模糊係垃圾，咁你平時用眼睇嘅野都係垃圾
你要睇60fps冇問題，冇必要踩業界標準係垃圾

有清用清，有快用快，有大用大

依家就大肯用imax，清肯用4k、8k，快就唔肯上60，反智就反智啦

唔好去睇imax呀，比例失真，唔好睇4k、8k呀，清過你肉眼

4k、8k清過肉眼有病睇醫生啦

巴打你唔好亂up喇
行內人見到你講既野只會得淡笑
更加唔好講你拎高唔高清 360p黎講
格數係做片黎講唔係越高越好 而家唔係打機

正如快門速度一定係格數兩倍一樣 你可以唔跟 一樣可以做到條片出黎 可以繼續打飛機話自己條片好順冇motion blur
但係識野既人就會知 你唔係專業
有啲野要堅持準則係有佢既原因 唔係一句你鍾意 就可以打破

56k足夠.jpg

舊時用菲林機拍開24格，而家用數碼機好似部分都會轉用30格？

佢有佢講 你有你駁

講左幾個回覆仲用緊錯類比

電影不嬲係23.9xxfps最好睇, 邊有人睇60fps架, 咁唔舒服, 你估打機咩

睇咁多CG組成嘅電影會變咗睇Game 過場動畫咁

拍果時都唔係60fps
點會唔假

3d render成本直線上升

套套都cg架啦邊撚到咁多實景

不如話特技片令到電影失哂真，威也都唔好吊啦，套套都逼個名星真身上陣不停上山下海

60fps會失真咁iphone呀、gopro 呀、航拍呀、所有攝影器材都唔洗出高fps拍片啦

屌 好想見識下 無機會了

你睇開CG唔代表全世界都係CG

自己用電腦software 用display卡升到60fps 可能我卡廢 動作太大會花花地 不過係爽過24fps

年尾睇Will Smith 套雙子唔知台灣會唔會又有
不過對題材同主角有點擔心

套套拍high speed,slow mode play俾你對24fps眼睇就乜都睇得清啦
就算做animation要自然都落motion blur啦，你就反而將自然講到變成低技術

撈埋definition同fps一齊講
motion blur又唔識
4k, 8k清過肉眼都講得出(有說肉眼大約等同5億像素)
就知同樓主討論係曬氣

特技要洗多幾多錢
原本1秒淨係改24 格，依家要改60

好撚多60fps係假架
後製格硬run出嚟架咋

電影60fps睇2粒鐘，一定大把人睇到暈同嘔

建議樓主睇左呢條片再講廢話

你鍾意啦
睇完哈比人d動作戲，我依經讚唔落其他戲動作鏡頭，最多讚個配樂好有氣氛如果配樂都差，基本上得返劇情同含意好睇

你地對住主觀野慢慢打J，垃圾低fps動作吹到上電影感

唔識業界運作剩係純個人觀感行先，教精你又拼嘴
你宜家睇親堆大片都要做大量3d graphics同animation
一般fps24做後期要拆開半格upper field去做，即係你眼睇24實做48格
你要睇真60fps，後期要做120格，我怕你到時冇錢睇呀傻仔

用24fps係因為人眼睇野係接近一秒睇到24格影像。

好簡單。你試下伸長隻手掌係自己面前，跟住好快咁左右來回郁。你會發現係睇得唔係好楚，有d殘影咁。咁係因為肉眼一秒根本接收唔到咁多資訊。所以電影都想營造呢種真實的感覺。

同埋講多句，堆fps game做到60格係方便你瞄準架咋
唔係咩畫質問題，同畫質冇關架
人地唔做真實落哂motion blur係驚你班人瞄唔掂咋
嚴格黎講60格係就你對眼知你睇唔切咋
仲以為自己追求緊高級技術，你對眼係24你1秒入到既影像都係24架啦比120格你都係得24格入到腦咋
打少d機啦

呢條片似係執過

同60fps ／ 4k 有咩關係？

所以用幾多fps播片對動作的流暢度係無咩分別
嚴格黎講用幾多fps拍都係唔關事
真正關事既係快門速度
快門速度愈高 拍攝的動作就愈仔細 愈少殘影 不過就同肉眼睇野唔似

致於CG 就唔同
60fps製作的動話會比24更流暢
因為cg係畫出黎 畫得愈多格咪愈仔細

所以用荷里活電影個製作黎睇，一般都涉及大量CG
樓主要睇60FPS,睇怕拍完套戲做後期都做2年

成龍所有動作片都係用24fps拍
唔通都係垃圾？
唔該唔好用拍攝手法同fps掛鈎啦

以為睇過幾條高fps戲就係專家
事實上根本係井底蛙

tom cruise套野叫人咪開motion interpolation添啦
人地一定未撚睇過60fps勁順，要我地on99陪佢睇24fps

有得比較（後制計）
唔好意思，24真係垃圾級

所謂垃圾24fps動作戲

想請教一下有時用電視播4K電影，
感覺似睇緊60FPS
其實係味唔關事，根本兩樣野黎

電視有motion interpolation功能
唔關電影事

吾係好人 • 0s
電視有motion interpolation功能
唔關電影事

後製計
用60fps拍所以後製時間同成本一定多起碼一倍
你啲所謂電影製作知識真係垃圾級

關我撚事，我消費者又要幫佢諗埋成本？你鐘意咪後制補輯，主流消費者都唔撚識分
我剩係知大撚把人鐘意睇smooth野

有冇去過電器鋪試電視，一部播end game 24fps trailer，另一部播後制end game 48/60fps trailer
個個行過都係會望實高fps個部

3d夠大把人唔撚鐘意睇，夠大撚把戲冇出3d，但代唔代表3d應該消失？

有d戲高fps係有存在價值（乜鳩戰爭片、變形金鋼、動作片），唔撚洗你去到60，簡簡單單上返48，已經smooth好多
24fps睇變形金鋼，變形、隻抽、爆炸個陣d動態模糊勁撚到我好似除撚左副眼鏡睇戲咁成套戲又多變形、爆炸、隻抽，都唔知睇緊咩
諗下電視機點解會出補輯功能，明明就大撚把市場

雖然用解析度黎比係比喻不倫
但我認同"我真係寧願睇假60都唔想睇真28"
我自己5-6年前已經都係用amd fluid motion同blueskyfrc黎睇美劇
近年A卡唔多爭氣就轉左用sony電視開motionflow睇
唔睇慣會覺得個畫面好似好快咁
但睇慣之後60fps+之後睇返24/25/30唔係覺得唔夠順係直頭會覺得lag
不過你同班冇睇開既人講根本係夏蟲不可語冰
呢班屌你既人根本冇幾多真係試過用60fps或以上睇完超過1000hr戲/劇
只要佢地真係試過就明之後再睇返24/25/30係幾咁痛苦

咩野"比120格你都係得24格入到腦" 如果你呢個理論成立既咁任何人睇120fps都會覺得係同睇60fps時一樣流暢度, 但現係任何眼力正常既人都會睇得出兩者唔一樣, 自己眼殘就咪9UP

仲有而家AI技術只係仲係起步, 已經可以將60fps片倍上去480fps再出返60fps變成慢動作, 目前黎講唔洗AI已經可以有好多種唔同方法將24倍成60, 只係無論AI定其他方式, 個成品都仲係會有偽影偏色等等問題, 如果咁樣直上戲院一定會畀人屌, 要另外花時間執defect, 等AI技術成熟時就唔洗執都可以去到人眼無法察覺有defect既地步

事實係一套戲120分鐘計，如果你睇非動態較多，鏡頭移動唔大幅度，咁高FPS都無乜嘢，只不過變咗無電影感
但係一旦動作片，或者高速片，無錯你可以睇落更多細節位，但流暢度24格已經夠
因為電影拍24格係跟返人眼，至於你停格佢模糊並唔影響動態後嘅畫面，因為人腦會令畫面連接
同埋，如果咁多格嘅動作片好處咪你睇落更流暢，但又會變咗唔似咁快，唔夠真實

先睇足60fps戲20hr,再同我講人眼只睇到24

最好同我係60fps下睇返變形金剛變形、打鬥2hr，再講人腦無敵論腦補令到流暢同真流暢，點解我地消費者跟你個套，高fps係將動作片提升到另一個層次

唉你根本就唔知分別喺邊
動作片話要睇高FPS你都算係奇才
你去睇下啲科普片，同埋24，60，120甚至更高嘅不同優劣先開POST啦，個個教你嘢就喺度堅持己見

9up唔洗本
24fps既制式當初係成本所致，絕對唔係追求咩真實感啦
事實係愈高fps愈真實

睇咩科普片，老老實實直接開套24、60戲睇啦

如果睇完60仲堅持話24係人類極限，個條友好撚危險，一定係馬路炸彈
24講到尾只係班老屎忽睇慣睇熟鳩up出黎標準，如果咁撚黃金標準，你今日部電話都唔撚洗有60fps錄影功能
之於你話會增加成本，我完全接受到

其實好簡單問一個問題
咁點解遊戲入面總要有動態模糊設定
高fps可以解決所有問題
遊戲商就唔會投資呢樣成Q日比人disable的功能啦

屌你老母，邊撚度睇到我講24,係人體極限呀弱智仔
你老母臭閪咪講咗唔同類型戲唔同FPS影響有分別
講緊你條傻閪唔識動作戲喺度話動作戲60FPS呀
真係俾人屌得少唔屌唔撚得

傻閪，睇撚左高fps版本未，咩24格跟返人眼拍你人眼睇野24格架？又咩高fps動作唔夠真實

事實就係人眼睇電子野係會適應，睇開高fps一睇返24就會覺得件事好反智，24一d都唔流暢。當一大班人慢慢接觸過高fps片種、自己拍過高fps片，就自然有需求

你自己睇youtube評論啦，高fps片/對比片入面，7成係讚高fps好smooth 、未來應該要發展相關技術、希望睇到更多，我諗已經已經夠哂代表大眾，理鳩你套24 is the best 理念係點，大眾自己有哂答案

唔阻止你繼續讚黑影模糊動作片我就堅決不了，寧願j後制都唔j原版

傻閪，高FPS係用落慢動作果PART，如果想睇落動作快就會跳返落24FPS
乜柒都唔識喺度講講講

Why I ALWAYS Shoot at 24 Frames Per Second
最緊要都係 5:10 果句, 根本就冇一個答案

When You Should NOT Shoot in 24 FPS
係睇你想要ge效果

睇得耐感覺好怪

一套現代片就係要造到依種臨場感，冇慢動作一樣睇到好smooth

睇都未睇過就係到聽d專家鳩up

你有冇用過腦諗架
會睇落慢動作係因為佢倍上480之後用返60fps黎播呀
如果佢倍上480之後出返480fps咪唔係慢動作而係變成超smooth囉

成本係其中一個原因咋
愈高fps愈真實理論上係冇錯既，事實上真實時間流逝係無縫接軌
但當你拍高速揮手都見唔到動態模糊就係當係愈真實
咁你對眼睇既野就係唔真實
提高fps絕對唔係為左追求真實
你就真係9UP啦

套戲都唔係用60fps拍，何來60fps

三個字 : SVP

我用60fps睇晒咁多季breaking bad同downton abbey，呢兩套算非動態啦，可以好肯定咁講絕對唔係咩“非動態高fps冇咩野”，close up時就算係一個人眨眼，24同60個分別都好明顯
同埋電影感同24格係冇直接關係，有冇電影感係睇個導演識唔識拍，係套戲點樣取景、分鏡、色調、劇本等等，好簡單，唔通你睇24fps既慾念琛電影就會有電影感得過睇60fps既breaking bad咩，你都痴筋

好似話可以用某d player裝插件夾硬升上60fps

屌你老母，講撚緊60FPS睇非動態唔會似動作片令到動作唔夠真呀，閱讀理解0分？
仲有24FPS電影感一直都係電影人講，不過算啦，對牛彈琴，睇電視當電影
嗱，睇黎我要講清楚啲，我從來無講過高FPS唔得啵，不過要睇題材

屌你老母，子彈同動作比，你係咪老母生到你咁弱智
戰爭片梗係愈高FPS愈好，因為連子彈痕跡都睇得順啲

因為game入面個動態模糊係照顧班硬件唔夠好冇高hz mon冇好display card既人而設囉，google下“遊戲 動態模糊”大把網講原因啦
真係笑死人，仲好似突破盲腸咁

你自己google左先啦
照顧班硬件唔夠好的人
人唔笑狗都吠

No la, 係高fps動作太生硬，唔夠"Cinematic"
加motion blur係做多左野，點會係比硬件唔夠好既人用

明明motion blur先食gpu

close up時就算係一個人眨眼，24同60個分別都好明顯
唔知邊個閱讀理解0分?
所謂24fps電影感係有班老頑固睇左幾十年24fps電影就覺得24fps先係電影
就好似有班c9睇慣tvb d世界光就覺得個畫面一定要光燦燦先叫電視
你所謂"24FPS電影感一直都係電影人講"既係咩電影人講先? 李安拍billy lynn用120fps佢唔係電影人? 阿凡達2都唔用24fps拍, james cameron又唔係? 佢地想追求更高fps係佢地ON9?
實際上用fps數去界定有冇電影感根本係好on9既一件事, 早幾年有套叫The Artist既默片夠係24fps, 同早年默片既16/18/20格標準都唔一樣, 當年呢套野幾乎橫掃晒D大獎, 你有冇搵到一篇野有所謂電影人出黎話"24fps冇默片感"?

戲院

其實你識唔識分24FPS 動態模糊重點係邊
你唔好用你屋企部咁細嘅電視同電影銀幕比較
人喺戲院睇戲其實無可能成個畫面對焦晒
如果當下想突出主題移動，令人對焦主題，動態模糊就可以令人眼自動跟住畫面睇
不過算啦，你屋企部電視梗係一眼望晒點會發現呢樣嘢

無因為陸個邊行緊8k 5g
4k?時代眼淚

屌你地真係唔撚識
本身動態模糊就係視覺殘留產生既現象, GAME要做返咁既效果, 一係就要有高hz mon同高效能顯示卡配合出返高fps去物理重現, 講緊唔係60fps, 係最少120/144乃至更高, 而一隻高hz mon同出到144fps既卡要幾多成本? 係咪人人有先? 咁既話咪由隻GAME做個殘影出黎呃你, 做個motion blur食得幾多gpu呀? 你唔開motion blur唔通可以由60直上144? 而且motion blur係低fps時效果係好過高fps, 自己試下分別lock 30fps同/60fps再開motion blur就明晒

24fps係電影感，因為睇慣左

追高fps就一定係追真實

咩肉眼只追到24係廢話

只要夠高fps,快過眼可以接受既速度，自然就會blur，係電影因為成本問體，拍唔到咁高fps先要blur左佢或者用程式補frame

動作片用24睇真係難睇得清，有時重有shake cam，成個screen blur撚曬，真係睇閪咩

動作片加shake cam加戲院大銀幕，真係睇到想死

你都幾神志不清...
視覺殘留幾多fps都有架啦，built in係你對眼到

24fps係電影用既格數，幾十年來都係睇24fps，所以人覺得24格先順眼先係"電影感"，24格既特色就係motion blur好勁
60或以上，係會太過順太過清楚
所以遊戲為左有相同既電影感，所以要加motion blur，睇落"自然"d
講乜野高hz mon呀，九唔搭八

當全世界6-7成人睇完高fps都讚smooth 、need more個陣
永遠係有堆人覺得舊標準好
受左24fps動作片黑影亂飛幾十年，仲要逼住讚好彩依家有補輯技術，補到48都唔會太失真cg補完輯，2分爛片都變返3分半

根本係你唔識分係到9UP, 動態模糊本身就係視覺殘留產生既現象, 當對眼對焦左係一點上時, 焦外既野咪會模糊, 或者你用慢快門定鏡唔pan鏡去影一樣高速移動既野, 一樣會模糊, 關乜野24fps事
呢幾段都係真24同假60既對比
0:52-1:12有非動作場面既close up

呢段thor更加主要係對比D口水戲, “非動態高fps冇咩野”? 好笑啦

呢段睇完就明點解transformers用高fps睇更佳

呢兩段dunkirk對比, 點樣冇動態模糊就突出唔到主題? 如果係咁既個導演就收皮啦, 你係要突出野就點都突出到

再講就算電視坐得夠近一樣會成個畫面睇唔晒, 戲院坐得夠後一樣成個畫面睇晒, 試下去metroplex 1院坐最後一行睇/55"電視距離4呎睇, 你咁都可以睇唔晒個銀幕/睇得晒個電視, 除非你對眼分到青蛙咁開啦

睇過Deadpool 60 FPS
番唔到轉頭

一陣又話電視發光，坐咁近傷眼

屋企整個4k投影機都唔係咩天文數字一樣可以爽睇48後制補輯戲

屌你老母你真係閱讀理解0分㗎啵
我講無乜嘢唔撚係話無影響呀屌你老母
我一直針對緊高速畫面
仲有傻閪唔撚識就咪撚扮識啦
簡單啲自己搵套24FPS 高速片同60FPS
將你個柒頭痴近啲個MON睇，再睇下你隻眼追焦係點

屌你老母，55吋坐到後一後梗係睇晒成個畫面
戲院坐最後一排就無咗臨場感
你坐中間後少少已經無得睇晒
仲未計IMAX版嘅戲
但重點係：人隻眼對焦無可能對焦晒成個畫面㗎傻閪
講撚完電影又要教埋你BIO呀？

你搵啦on9，搵條片證明低fps好過高fps ，唔係搵條專家出黎鳩up理論，搵條2-5分鐘實片證明

最少5萬觀看次數，評論最少20個，有7成支持24好過所有高fps

燈光都無就知你唔識啦 24格同其他格絕對有電影感分別 之前拍片做過做對比 人眼已經習慣左24格係有電影感

嗯，講生物你又講第二啲
我無講過24FPS一定好過60FPS，一直講緊某啲位，題材，你咪繼續弱智仔咁當我24FPS=最好

所以咪話就好似有班c9睇慣tvb d世界光就覺得個畫面一定要光燦燦先叫電視, 一樣有班有班老頑固睇左幾十年24fps電影就覺得24fps先係叫有電影感, 其他咩野取景分鏡剪接劇本演技通通bullshit
總之葉念琛錢國偉24FPS就有電影感, cameron/spielberg/lucas既戲倍上60fps就冇電影感, yeah

你真係低鳩能，淨係識拎24FPS黎講
屌你老母，咪講撚咗某啲位24FPS係好啲
有否認過60FPS？屌你老母小學雞討論就高層次少少，淨係識拎人哋一句斷章取義，真係戇鳩到你

係套戲點樣取景、分鏡、色調、劇本等等
聽講有讀寫障礙睇字會跳字讀
我都幾肯定7-80年前有一班人話16/18/20格既默片先叫電影先叫有電影感

咁我睇55"電視唔可以近D睇? 你都ON9

thor果段好多高速咩? 你睇過未架ON9!

屌你老母係你哋講緊後啲睇就睇晒成個畫面呀傻閪
屌你老母你都係收聲啦，果位巴打講嘢都叫做拎理據
你條柒頭淨係識針住一個點斷章取義，跟住屈人

屌你老母，講緊動作片呀屌你老母，你搵套打架武鬥嘅，睇24FPS同60FPS睇下分別喺邊先？
24FPS無錯會模糊咗，但令人睇落動作感快咗
60FPS睇落好流暢，但個速度感會降低咗
如果要拍特寫，將佢慢播或者拍清佢呢下動作就愈高FPS愈好TIM
你咪撚再咁撚柒屈鳩我話24FPS最好

點解一定要離電視十幾呎睇? 我坐近D拎返接近戲院坐中間個視角唔撚得? 好似係你老屈緊一定要全到好後喎
仲有係你地老屈緊只有24FPS先有電影感, 我用返你地邏輯又唔得

我哋？不如你睇返我由頭到尾講啲咩先
仲有我果句係講電影人講，我個人係認同但無話一定你係咪淨係識斷章取義

不如我問番樓主，邊度有得睇3D電影？

YOUTUBE搵大撚把啦

係咪咁柒呀動作打鬥呀講緊葉問，打架果啲呀，你搵套CG黎比

"仲有24FPS電影感一直都係電影人講，不過算啦，對牛彈琴，睇電視當電影"
自己講完又唔認數, 又屈比個子虛烏有既"電影人", 就算係quote, quote完柒婆係唔認同都會屌佢啦, 唔係quote黎把撚呀

你條弱智拎電視劇出嚟講電影唔係自己拎黎柒呀
係你哋有人講60FPS>24FPS先屌柒你哋唔撚識電影咋
兩者根本用途就唔同，針對某啲位各有各好

你咪繼續神智不清 全世界用緊24p 都無得你簡

唔係理論呀，係一條完整動作片/劇情片對比片
一邊24，一邊48up，下面評論要一面倒支持24
唔再同你講對眼睇到幾撚多、又睇到咩投影、咩動態模糊，純粹講大眾受唔受

動作、劇情、追車、特技、卡通、動畫，全部都係後制補輯到48up完勝

係解決高fps前，唔會對3d有興趣

一舊3d黑影飛黎飛去，慘過比狗屌

仲有你咁樣大包圍 講乜都得 你唔好包埋字幕字型會影響電影感 燈光明明係最重要個樣都可以放落等等度 你番印度啦垃圾

有時我都覺生活係平行時空
明明住係同一個地球，有啲狗屎垃圾係都要堅持咁樣最好
比百幾二百蚊買張垃圾3D字幕戲飛，我寧願買一副千零蚊3D眼鏡係屋企打3D game好過

曾偉雄d老友，最鐘意睇黑影

24係方便舊時戲院堆膠片儲存運輸，變撚左電影感好撚反智
初初2009轉左數碼加imax唔穩定，用住24都算，家陣2019，大把低成本it方案可以解決。d撚樣仲拎住電影感打j明明d片廠戲院唔撚肯比錢搵堆狗屎藉口

極客灣有分析過

咁到底邊度有得睇

30fps

60fps

30fps

60fps

葉問果段畫質太差睇唔出分別可以睇john wick
如果速度感降低咗=由只係睇到一pat野郁黎郁去變成可以睇到相對清晰既動作點樣出手還手, 咁呢D"速度感"就收9皮啦

For你慢鏡用

咪講緊可以有好多方法補幀上60fps睇你做乜9
仲有捉乜9野字蝨小學雞

john wick條60fps片睇落好怪

唔好搞笑, 慢鏡60夠條撚咩, 120 240都未夠啦

冇，暫時方案係自己搵24片源，再用軟件自己加輯

係因為唔同方法補幀出黎效果唔同
電腦主流有amd fluid motion + bluesky frc /svp/ dmitrirender三家配合potplayer/kmplayer之類既player補幀, 好處係成本低, 但缺點係偽影偏色情況效嚴重, 可以透過唔同設定降低, 呢條片都明顯係電腦補出黎
電視就差唔多間間都有都叫唔同名, 個人覺得市面有賣既電視sony呢方面做得最好

佢個分析係講緊電影同GAME, 唔係講係24/30fps電影同48/60fps電影, 呢度唔適用

真心覺得你on9

60夠唔夠做慢鏡係由你定？

你開你iphone設定》相機 〉錄影
睇清楚佢個（）講咩先，60係更流暢呀，7頭

錄製慢動作係120、2407撚夠未，電影人

真心覺得你井底之蛙，慢一倍都係慢鏡

你嘅言論係因為240可以慢過60，所以60唔係慢鏡

60fps footage擺返落24output可以慢2.5倍，正常物理現像，例如煙 雨 已經差好遠

你柒撚夠未？

睇你係度吠真係得啖笑

你掂過真正拍野嘅機種/做過後期先衝出黎柒啦

傻鳩

拎電視劇黎講有咩問題, 又唔係拎TVB D垃圾黎比
24fps只係所謂"電影感"入面其中一樣要素, 絕撚對唔係全部, 但反對既差唔多個撚個都講到只要唔係24fps就冇電影感, 如果24fps真係咁撚重要, 好撚簡單就係葉念琛堆愛情片同錢國偉埋夜蒲片, 夠全部24fps啦下話, 體現到咩野咁有電影感呀? 相反拎返cameron/spielberg/lucas既戲倍上60fps黎睇, 難道電影感會少過葉念琛錢國偉果D? 咁到底邊個ON9

你咁講24fps都夠做慢鏡啦
拉落12fps咪少一半囉, 根本為拗而拗

咁咪疾格囉柒頭

我認我孤陋寡聞, 我真係未見過近十年有邊咩機係主打"60fps慢鏡頭", 麻煩後期大師po出黎開下眼界

係新相機拍片得24/30fps已經會畀人屌既今時今日, 60fps呢D咁基本既野出黎"for你慢鏡"用都講得出都痴撚線

唔明點解仲係咁多人同個ON9樓主9up,
我一早POST左24>60條片講點解電影一定係24FPS最好睇
冇人回過我, 之後呢頁又有人再POST一次
根本傳統電影史上就係24FPS

你講返24fps拉12fps先啦，柒左又轉移話題
你唔係好撚權威架咩？

主打你老母咩主打

你冇野下話